# Операции
## Приемка сырья

### Поступление информации о ТС от 1С

* DocId String (36) -	идентификатор документа
* VehicleRegNum String(10) -  номер ТС
* VehilceTypeCode String(11) - значение «Code1C» из справочника «Тип Т/С»
* NomenclatureCode String(9) - значение «Code1C» из справочника «Номенклатура»
* User String(50) -  ответственный

При получении: проверяем обязательность полей VehicleRegNum, VehicleType.

Готовим справочные данные:

Ищем по NomenclatureCode запись из справочника Nomenclature, если такой нет, создаем запись с таким Code1C и DisplayName = "Код {Code1C}". 
Ищем пользователя по DisplayName из справочника Users. Если не нашли, то создаем такого.

Ищем по VehilceTypeCode запись из справочника VehilceTypes, если такой нет, создаем запись с таким Code1C и DisplayName = "Код {Code1C}". 

Ищем пользователя по DisplayName из справочника Users. Если не нашли, то создаем такого.

Ищем в таблице Vehicles запись c RegNum=VehicleRegNum, LeftAt=NULL и нужным VehicleType, если нашли, то обновляем поля по найденным (или созданным) записым справочников: DocId, NomenclatureId, UserId. Synced1CAt = Now(). Если не нашли - создаем с нужными полями.

### Поступление задания на приемку сырья от 1С

* DocId String (36) - идентификатор документа
* VehicleRegNum String(10) -  номер ТС
* NomenclatureCode String(9) - значение «Code1C» из справочника «Номенклатура»
* OrganizationCode String(9) - значение «Code1C» из справочника «Организация»
* DestUnitCode String(9) - значение «Code1C» из справочника «Узлы»
* Good Bool - признак контроля качества Bool	True-положительный, False - отрицательный
* LotNo String(64) - номер партии
* Качественные характеристики	? - пока не делаем
* Drying Bool - выполнить сушку	- True-выполнить, False  – не выполнять
* Sorting Bool - выполнить сортировку - True-выполнить, False  – не выполнять
* User String(50) -  ответственный

При получении: проверяем обязательность полей VehicleRegNum, NomenclatureCode, DestUnitCode.
Проверяем, что есть запись с Code1C=DestUnitCode в таблице Units, если нет, ругаемся не принимаем задание. Справочник узлов не должен заполняться автоматически.

Готовим справочные данные:

Ищем по NomenclatureCode запись из справочника Nomenclature, если такой нет, создаем запись с таким Code1C и DisplayName = "Код {Code1C}". 

Ищем по OrganizationCode запись из справочника Organization, если такой нет, создаем запись с таким Code1C и DisplayName = "Код {Code1C}". 

Ищем в таблице Vehicles запись c RegNum=VehicleRegNum, LeftAt=NULL, если нашли, то обновляем поля по найденным (или созданным) записям справочников: DocId, NomenclatureId, UserId. Synced1CAt = NULL (мы ее не получили от 1С). Если не нашли - создаем с нужными полями и дефолтным типом транспорта VehicleType. 

Ищем пользователя по DisplayName из справочника Users. Если не нашли, то создаем такого.

Ищем в таблице партий запись - с заданным LotNo. Если не нашли, создаем.

Ищем запись в таблице Tasks по DocId (она может приходила раньше). Если нашли и у нее статус 
Status=Queued/Deleted (ее еще не взяли в работу или отменили), то обновляем поля:

* DocId,
* VehicleId,
* NomenclatureId
* DestUnitId,
* LotId,
* ExecuteAt = Now()
* Drying,
* Sorting,
* UserId,
* Status = Queued,
* Synced1CAt = Now().

Если у нее статус Status=Running, то ругаемся - задание уже в работе, обновить нельзя.
Если у нее статус Status=Completed, то ругаемся - задание уже завершено, обновить нельзя.
Если у нее статус Status=Failed, то ругаемся - задание завершилось с ошибкой, обновить нельзя.

Если не нашли, то создаем запись в таблице Tasks, Synced1CAt = Now(), CreatedAt = Now() с нужными полями.

### Получение списка заданий

Фильтры на вход: 

* Только незавершенные/все/удаленные - по дефолту незавершенные
* Диапазон дат ExecuteAt - по дефолту за текущую дату?
* Текстовый фильтр по любому полю

На выходе выдаем список:

* Id
* DocId
* Type
* TypeDescr - текстовая рашифровка типа (приемка и т.п.)
* NomenclatureDisplayName - наименование сырья или продукции
* NomenclatureCode1C - код сырья или продукции
* SourceLotNo - партия по SourceLotId
* Source - текстовое поле источник заполняем так:
  * если Type=Receiving, то по VehicleId берем RegNum из Vehicles + через запятую по OrganizationId берем поле DisplayName из Organizations.
  * в остальных случаях по SourceUnitId берем DisplayName из Units.
* Destination - текстовое поле приемника заполняем так:
  * если Type=Shipping, то по VehicleId берем RegNum из Vehicles + через запятую по OrganizationId берем поле DisplayName из Organizations.
  * в остальных случаях по DestUnitId берем DisplayName из Units.
* Drying
* Sorting
* ExecuteAt
* Status
* StatusDescr -текстовая расшифрока статуса (В очереди, выполняется и.т.п.).
* UserDisplayName - отвественный по UserId из Users.
* Comment
* QuantityPlanned - вес из задания
* QuantityActual - фактический вес SUM(Quantity) из TaskExecMove
* StartedAt время фактичекого начала выполнения задания - считаем как MIN(Start) из TasksExec по TaskId
* EndAt время фактичекого окончания выполнения задания - считаем как MAX(End) из TasksExec по TaskId


### Запуск (продолжение) задания

На вход 

* Id задания из Tasks

Проверяем текущий статус задания из Tasks, если оно не Queued/Suspended, то ругаемся ("Задание уже..."), ничего не делаем.
Заданию присваивается статус Status=Running.
Создается новая запись в таблице фактического выполнения TasksExec с Start=Now(), Status=Running.

Можно еще сделать доп. проверку - действительно ли в силосе лежит такая же номенклатура.


### Завершение (приостановка) задания.

На вход 

* Id задания из Tasks
* IsFailed Bool -  признак сбоя при выполнении задания
* CloseTask Bool - true - признак закрытия всего задания, false - приостанов задания
* Comment String - комментарий (особенно нужен при сбое - что, собственно, случилось)
* Weight decimal - какой вес удалось протащить по заданию 

Если IsFailed, целесообразно требовать комментарий. В интерфейсе комментарии можно выбирать из автонаполняемого списка.

Даже в случае сбоя - частично мы тоже могли сколько-то тонн перетащить в силос до сбоя. Если ничего не протащили - 0. 
Иногда мы можем не знать сколько тонн мы протащили по КТ (пропустили мимо весов), в этом случае для приемки/отгрузки сырья мы можем взять вес из машины, 
но только получается после второй провески (когда определяем вес тары/брутто соответственно). Можно в этом случае не завершать задание, а ждать этого события, 
а потом автоматически завершить его. В качестве признака такого ожидания можно передать Weight=NULL (типа подождем вес). Ну а если не дождались - 
пусть диспетчер откуда-то вес берет и завершает. Она будет висет ему как напоминание. 
TO-DO подумать как удобнее. 

Что делаем:

Выбираем последнюю запись из таблицы фактического выполнения TasksExec, 
она должна быть с установленным полем Start и Status=Running и пустым полем End.
Проставляем End=Now(). В зависимости от IsFailed устанавлаем статус этой записи:
Status = IsFailed ? Failed : Completed
Проставляем поле Comment.

Для задания из Task:
Если CloseTask = true, то закрываем задание, ставя финальный его статус Status = IsFailed ? Failed : Completed. Если CloseTask = false, то ставим Status = Suspended.

Если Weight>0, то создаем движение в TasksExecMove и пересчитываем состояние силоса-источника и/или приеимника. Эта логика зависит от типа задания.
Приемка.
Выстраиваем в силосе слои по дате создания. Смотрим какой самый новый (самый верхний).
Если он имеет такую же партию, как и та, которую мы принимаем, то просто увеличиваем количество в этом слое. Если партия отличается, то создаем новую слой с нужным количеством.

TO-DO расписать логику для остальных типов заданий


### Ручное создание задания на приёмку

* VehicleRegNum String(10) -  номер ТС
* NomenclatureId Integer - идентификатор из справочника «Номенклатура»
* OrganizationId Integer - идентфикатор из справочника «Организация»
* DestUnitId Integer - идентфикатор из справочника «Узлы»
* Drying Bool - выполнить сушку	- ПОсTrue-выполнить, False  – не выполнять
* Sorting Bool - выполнить сортировку - True-выполнить, False  – не выполнять
* Comment - примечание

Ищем в таблице Vehicles запись c RegNum=VehicleRegNum, LeftAt=NULL, если нашли:
Проверяем - нет ли уже задания на выгрузку для этого транспорта. Ищем в Tasks запись с найденным VehicleId и Type=Receiving и Status!=Deleted. Если нашли, то выдаем ошибку, что задание к этому транспорту уже есть. 
Если не нашли запись c RegNum=VehicleRegNum, LeftAt=NULL, то создаем запись в Vehicles c дефолтным типов VehicleType.

Создаем новую запись в Lots. Для этого нужно сгенерировать номер партии LotNo.
Можно взять "Temp_"+ID или Code1C у номенклатуры, организации, склеить с номером машины и датой-временем. 
TO-DO уточнить алгоритм генерации LotNo.

Создаем запись с нужными полями в Tasks. Synced1CAt = NULL. Мы должны будет отправить эту запись в 1С, откуда они нам потом как-то должны будут обновить номер партии, рассчитанный и присвоенный по своей методике.


### Удаление задания

На вход 

* Id задания из Tasks

Задание можно удалить, только если оно находиться в состоянии "Queued". В остальных случаях оно должно быть завершено со статусом Failed.
Если задание создано на вручную и не синхронизировано с 1С (DocId = NULL), то можно удалить физически, иначе - ставим статус "Deleted".


### Откат действий с заданием

На вход 

* Id задания из Tasks

Логика отката зависит от текущего статуса задания.
К состоянию Queued откат не применим - выдаем ошибку.
Если задание в состоянии Deleted то просто переводим его в Queued.
Для остальных статусов сначала нужно восстановить состояние в приемнике и источнике.
Логика восстановления зависит от типа задачи.
TO-DO расписать логику восстановления и условия ее применимости.
После восстановления удаляем связанные с данным заданием записи из TaskExecMove и TaskExec.
